1. Question: نوع اتصال این مدل دستگاه چه می باشد ؟
   Answer: &nbsp;از سری دستگاهای کارتخوان سیار است ، نوع ارتباط در این پایانه توسط دیتا&nbsp; GPRS و از طریق سیم کارت های همراه اول ، ایرانسل ، رایتل و ....&nbsp; به شبكه بانكي متصل شده و تراكنش‌های مالی را&nbsp; انجام مي دهد.<br>

2. Question: سیمکارت را درکدام پورت دستگاه  قرار دهم ؟
   Answer: <div>ابتدا درب پشت دستگاه را باز کرده و سیمکارت را در پورت مذکور&nbsp; ( SIM1 ) مطابق شکل زیر جاگذاری کنید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/GRF6BT1IJ1XKESCC"><br>

3. Question:  نحوه اتصال شارژر به چه صورت می باشد ؟
   Answer: <div>&nbsp;محل اتصال شارژر مطابق شکل زیر و سمت چپ دستگاه می باشد.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/NCVZO4YPIUFHZ2ET"><br>

4. Question: به چه صورتی دستگاه را خاموش کنم ؟
   Answer: <div>روش اول : با فشردن , و نگه داشتن کلید ( Power )&nbsp; مطابق شکل زیر دستگاه خاموش می شود.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/ZUSTFERANY6Z37LF"><br><div>روش دوم : با فشردن کلید ( منو ) و سپس انتخاب گزینه خاموش کردن ، مطابق راهنمای زیر دستگاه خاموش می‌شود.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/BG1TNUI2L9NU39Y1">

5. Question: به چه صورتی دستگاه را روشن کنم ؟
   Answer: <div>با فشردن و نگه داشتن&nbsp; کلید Power&nbsp; مطابق شکل زیر دستگاه روشن می شود.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/MDWCOZ4QMGG7118A">

6. Question: به چه صورتی صدای صفحه کلید دستگاه را فعال / غیرفعال کنم ؟
   Answer: <div>با فشردن&nbsp; کلید (4)&nbsp; روی دستگاه (شکل زیر)، صدای صفحه کلید فعال/غیرفعال می‌شود.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/5XJ7RUAVUFO15Z5O">

7. Question:  به چه صورتی رول دستگاه را تعویض کنم ؟
   Answer: <div>ابتدا زبانه چاپگر را به سمت بالا بکشید و درب چاپگر باز می شود، سپس رول را مطابق شکل زیر به صورتی قرار دهید که سفیدی رول به سمت شما باشد.&nbsp; در صورتی که تبلیغات سمت شما باشد، رول سفید چاپ می شود.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/FEJEL9XY1RG5JU5G">

8. Question:  به چه صورتی رمز ترمینال  دستگاه را تغییر دهم ؟
   Answer: <div>ابتدا کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده، سپس ترمینال و از زیر منوی ترمینال گزینه تغییر رمز را انتخاب کنید، رمز ترمینال قبلی خود را وارد و سپس رمز جدید دلخواه 4 رقمی را ثبت کنید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/WJBWBJJKRTRIPSP8">

9. Question:  به چه صورتی کد بازنشانی رمز دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: از طریق تماس با پشتیبانی یا IVR&nbsp; با شماره گیری 02123505 داخلی 2 دستگاه‌های کارتخوان، سپس داخلی1 پاسارگاد یا داخلی 2 سایربانک‌ها / داخلی 1 بازنشانی رمز، سپس وارد کردن شماره ترمینال، کدبازنشانی اعلام می شود. همچنین از طریق نرم افزار سانیار نیز می توانید کد بازنشانی رمز را دریافت نمایید.

10. Question:  رمز ترمینال دستگاه مسدود شده است ، چه عملیاتی برای بازیابی رمز انجام دهم ؟
   Answer: <div>پس از دریافت کد بازنشانی، کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس ترمینال و زیر منوی بازنشانی رمز را انتخاب و کد بازنشانی دریافتی را وارد و تایید کنید. بدین ترتیب رمز دستگاه ریست و به 1234 تغییر می یابد.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/97EPN49QZLUD8SBL">

11. Question:  به چه صورتی نور روشنایی دستگاه را تغییر دهم ؟
   Answer: <div>ابتدا کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده، سپس ترمینال و از زیر منوی ترمینال گزینه تنظیم روشنایی دستگاه را انتخاب کنید. سپس با وارد کردن عددی از صفر تا صد میزان روشنایی را تنظیم نمایید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/PXXM3ZI756MPGUBA"><br>

12. Question:  نحوه کشیدن صحیح کارت روی دستگاه و استفاده از خدمات به چه صورتی می باشد ؟
   Answer: نوار مغناطیسی کارت باید به سمت دستگاه باشد و سریع از بالا به سمت پایین کشیده شود تا منوی خدمات دستگاه نمایش داده شود.

13. Question:  به چه صورتی گزارش مجموع صندوق دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی مجموع صندوق شوید.&nbsp; مجموع صندوق تراکنش ها را بر اساس تاریخ شروع و پایان می توانید دریافت کنید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/UO9YACZK8EN39V6D">

14. Question:  به چه صورتی گزارش مجموع صندوق ساعتی دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی مجموع صندوق ساعتی شوید.&nbsp; مجموع صندوق ساعتی تراکنش‌ها را بر اساس تاریخ و ساعت شروع، تاریخ و ساعت می‌توانید دریافت کنید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/DP7CUU9TDA3YN9YX">

15. Question:  به چه صورتی گزارش روزانه دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی گزارش روزانه شوید تا گزارش&nbsp; روزانه ( تراکنشهای روز جاری ) را دریافت کنید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/P5LBSPAKX8ZPOGEI">

16. Question:  به چه صورتی گزارش تراکنش های موفق دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی تراکنش های موفق شوید.&nbsp; تراکنش های موفق خرید/قبض/خرید شارژ مستقیم/خرید شارژ&nbsp; را بر اساس تاریخ شروع و پایان می توانید دریافت کنید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/I73WLC6NO6Y7GZ46">

17. Question:  به چه صورتی گزارش براساس تاریخ دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی گزارش براساس تاریخ شوید، تراکنش های خود را می توانید بر اساس تاریخ شروع و پایان دریافت کنید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/F1VURRN92IA4B8BU">

18. Question:  به چه صورتی گزارش تراکنش دلخواه  دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی گزارش تراکنش شوید.&nbsp; با تایید گزینه انتخاب تراکنش و وارد کردن شماره پیگیری رسید، تراکنش موردنظر چاپ می گردد.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/DA93M47QFL355ESE">

19. Question:  به چه صورتی گزارش آخرین تراکنش دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی گزارش تراکنش شوید.&nbsp; با تایید گزینه آخرین تراکنش، رسید تراکنش چاپ می گردد.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/QXA2936BYK3A149W">

20. Question:  به چه صورتی گزارش براساس ساعت دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی گزارش براساس ساعت شده تا گزارش تراکنش روزانه را براساس تاریخ و ساعت شروع و پایان مشاهده نمایید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/KKPWJVXN8N3JO43S">

21. Question:  به چه صورتی گزارش براساس مبلغ دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی گزارش براساس مبلغ شده تا براساس نوع تراکنش (خرید موفق/شارژ موفق/شارژ مستقیم موفق) و حداقل و حداکثر مبلغ، گزارش را مشاهده یا چاپ نمایید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/XSXGML1UYW8KUUJH">

22. Question:  روی دستگاه پیغام تسویه با مرکز نمایش می دهد و عملیاتی انجام نمی شود ، به چه صورتی این مشکل را برطرف کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی فروشنده گزینه تسویه با مرکز
را
مطابق راهنمای زیر انتخاب کرده تا مشکل برطرف شود.&nbsp; در غیر این صورت موارد
ارتباطی بررسی و سپس تسویه با مرکز را انتخاب کنید تا مشکل رفع شود. در
صورتی که با اقدامات فوق مشکل برطرف نشد، با امداد مشتریان ( 02123505
)تماس حاصل بفرمایید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/QFY2V8SYRYEPKBZY">

23. Question: آیا دستگاه قابلیت شیفت بندی دارد و به چه صورتی این قابلیت را فعال یا غیرفعال کنم ؟
   Answer: <div>بله.<br></div><div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس مدیریت نوبت کاری را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد گزینه فعال‌سازی نوبت کاری شده تا نوبت کاری خود را فعال یا غیرفعال نمایید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/MLTWO9D6H1K63W52">

24. Question: به چه صورتی شیفت خود را تغییر دهم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس مدیریت نوبت کاری را انتخاب و پس از وارد کردن رمز ترمینال وارد گزینه تغییر نوبت کاری شوید.&nbsp; پس از درخواست تغییر نوبت کاری گزارشی از شیفت قبلی چاپ و شیفت جدید فعال می شود.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/XZUYUHLE83C125IZ">

25. Question:   آیا گزارش شیفت دلخواه را می توانم دریافت کنم؟ به چه صورتی؟
   Answer: <div>بله، این قابلیت وجود دارد.<br></div><div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس مدیریت نوبت کاری را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد گزینه گزارشات شوید.&nbsp; پس از تایید گزینه انتخاب نوبت کاری و وارد کردن شماره شیفت موردنظر گزارش چاپ می شود.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/5BPCKFII4P13IAF8">

26. Question:  به چه صورتی گزارش شیفت جاری را دریافت کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس مدیریت نوبت کاری را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد گزینه گزارشات شده و پس از انتخاب نوبت کاری جاری گزارش چاپ می شود.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/U8IT8AYO6QPZ2PMO"><br>

27. Question:  به چه صورتی گزارش شیفت کلی را دریافت کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس مدیریت نوبت کاری را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد گزینه گزارشات شوید.&nbsp; پس از انتخاب گزارش جامع، گزارش کلی شیفت چاپ می شود.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/8YNVAI268KWCF8LT">

28. Question:  به چه صورتی کلیدهای میانبر دستگاه را فعال/ غیر فعال کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و کلیدهای میانبر را انتخاب کنید. با وارد کردن رمز ترمینال می‌توانید یکی از گزینه های فعال/ غیرفعال/غیرفعال در منوی کارت را انتخاب کنید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/TH2YEK6DEFZY8Q45"><br>

29. Question:  به چه صورتی قبل از چاپ رسید آن را در صفحه نمایش دستگاه مشاهده کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس رسید موفق تراکنش را انتخاب و وارد زیر منوی نمایش رسید شده تا آن را فعال یا غیرفعال کنید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/DHOCLUOUOQR3ICEF">

30. Question:  به چه صورتی زمان چاپ رسید اول تراکنش را تغییر دهم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس رسید موفق تراکنش را انتخاب و وارد زیر منوی زمان رسید شده تا آن را مطابق نیاز تغییر دهید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/V1GC3HE14GBPL43S">

31. Question:  به چه صورتی چاپ خودکار رسید دستگاه را فعال / غیرفعال کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس رسید موفق تراکنش را انتخاب و وارد زیر منوی چاپ خودکار رسید شده تا آن را فعال یا غیرفعال کنید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/NC54983V45BED47D">

32. Question: به چه صورتی زمان تحویل رسید دوم دستگاه را تنظیم کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس رسید دوم را انتخاب نمایید، سپس با تایید گزینه زمان رسید دوم، زمان تحویل رسید دوم را می توانیدتنظیم نمایید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/Z2B3QPIKT8SP9TYD">

33. Question: به چه صورتی چاپ رسید دوم دستگاه را فعال / غیرفعال کنم ؟
   Answer: <div>کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس رسید دوم را انتخاب نمایید، سپس با تایید گزینه چاپ رسید دوم ، چاپ رسید دوم را می توانید را فعال یا غیرفعال کنید.<img src="https://podspace.pod.ir/api/files/3RDPR6ROBJ4MP39Q"></div>

34. Question: چگونه می‌توانم صفحه لمسی دستگاه را فعال/غیرفعال کنم ؟
   Answer: <div>&nbsp;کلید منو پایانه را فشار دهید، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده&nbsp; و سپس گزینه آخر وضعیت صفحه لمسی را انتخاب کنید. پس از وارد کردن رمز ترمینال می‌توانید وضعیت لمسی صفحه نمایش را فعال یا غیرفعال کنید.</div><img src="https://podspace.pod.ir/api/files/1ADJMFHJNFXINKXR">

35. Question: نوع اتصال این مدل دستگاه چه می باشد ؟
   Answer: &nbsp;از سری دستگاهای کارتخوان سیار است ،&nbsp; این پایانه توسط دیتا&nbsp; GPRS و از طریق سیم کارت های همراه اول ، ایرانسل ، رایتل و ....&nbsp; به شبكه بانكي متصل شده و تراكنشهای مالی را&nbsp; انجام مي دهد.

36. Question:  سیمکارت را درکدام پورت دستگاه  قرار دهم ؟
   Answer: &nbsp;ابتدا درب پشت دستگاه را باز کرده و سیمکارت را سمت راست در پورت مذکور&nbsp; ( SIM1 ) مطابق شکل ( 1 ) جاگذاری کنید.<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image1.jpg">

37. Question:  نحوه اتصال شارژر به چه صورت می باشد ؟
   Answer: &nbsp;محل جاگذاری شارژر مطابق شکل ( 2 ) سمت چپ دستگاه می باشد.<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image2.jpg">

38. Question: چگونه می توانم دستگاه را Restart کنم ؟
   Answer: کلید Power دستگاه را فشار دهید و نگه دارید، منویی مطابق شکل ( 3 ) نمایش داده می شود، با فشار دادن کلید&nbsp; FUNC دستگاه Restart می‌شود<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image3.jpg">

39. Question: به چه صورتی دستگاه را خاموش کنم ؟
   Answer: کلید Power دستگاه را فشار دهید و نگه دارید، منویی مطابق شکل ( 4 ) نمایش داده می شود، با فشار دادن کلید&nbsp; Enter دستگاه خاموش می‌شود<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image4.jpg">

40. Question: به چه صورتی دستگاه را خاموش کنم ؟
   Answer: روش دوم : با فشردن کلید ( منو ) و سپس انتخاب گزینه خاموش کردن ، مطابق شکل ( 5 ) دستگاه خاموش می‌شود.&nbsp;<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image5.jpg">

41. Question: به چه صورتی دستگاه را روشن کنم ؟
   Answer: با فشردن و نگه داشتن&nbsp; کلید Power&nbsp; مطابق شکل ( 6 ) دستگاه روشن می شود.&nbsp;<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image6.jpg">

42. Question: به چه صورتی صدای صفحه کلید دستگاه را فعال / غیرفعال کنم ؟
   Answer: با فشردن&nbsp; کلید . (4)&nbsp; دستگاه&nbsp; ، صدای صفحه کلید مطابق شکل ( 7 ) فعال / غیرفعال می شود .<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image7.jpg">

43. Question:  به چه صورتی رول دستگاه را تعویض کنم ؟
   Answer: ابتدا درب چاپگر را از هردو طرف به سمت بالا بکشید ، درب چاپگر باز می شود ، سپس رول را مطابق شکل ( 8 ) به صورتی قرار دهید که سفیدی رول به سمت شما باشد . در صورتیکه تبلیغات سمت شما باشد ، رول سفید چاپ می شود .<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image8.jpg">

44. Question:  به چه صورتی رمز ترمینال  دستگاه را تغییر دهم ؟
   Answer: ابتدا کلید منو پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده ، سپس ترمینال و از زیر منوی ترمینال گزینه تغییر رمز را انتخاب کنید، رمز ترمینال خود را وارد و&nbsp; رمز ترمینال خود را به رمز دلخواه 4 رقمی مطابق شکل ( 9 ) تغییر دهید.<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image9.jpg">

45. Question:  به چه صورتی کد بازنشانی رمز دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: از طریق تماس با پشتیبانی یا IVR&nbsp; با شماره گیری 02123505 داخلی 2 دستگاههای کارتخوان ، سپس داخلی1 پاسارگاد یا داخلی 2 سایربانکها / داخلی 1 بازنشانی رمز ، سپس وارد کردن شماره ترمینال کدبازنشانی اعلام می شود . همچنین از طریق نرم افزار سانیار نیز می توانید کد بازنشانی رمز را دریافت نمایید.&nbsp;

46. Question:  رمز ترمینال دستگاه مسدود شده است ، چه عملیاتی برای بازیابی رمز انجام دهم ؟
   Answer: پس از دریافت کد بازنشانی ، کلید منو پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده&nbsp; و سپس ترمینال و زیر منوی باز نشانی رمز را انتخاب و کد بازنشانی دریافتی را وارد و تایید کنید ، مطابق شکل ( 10 ) رمز دستگاه ریست و به 1234 تغییر می یابد .<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image10.jpg">

47. Question:  به چه صورتی نور روشنایی دستگاه را تغییر دهم ؟
   Answer: ابتدا کلید منو پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده ، سپس ترمینال و از زیر منوی ترمینال گزینه تنظیم روشنایی دستگاه را انتخاب کنید . سپس می توانید با وارد کردن عددی از صفر تا صد میزان روشنایی را مطابق شکل ( 11 ) تنظیم نمایید.<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image11.jpg">

48. Question:  نحوه کشیدن صحیح کارت روی دستگاه و استفاده از خدمات به چه صورتی می باشد ؟
   Answer: مگنت کارت می بایست به سمت دستگاه باشد و سریع کشیده شود تا منوی خدمات دستگاه نمایش داده شود.

49. Question:  به چه صورتی گزارش مجموع صندوق دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی مجموع صندوق شوید ، مجموع صندوق تراکنش ها را بر اساس تاریخ شروع و پایان مطابق شکل ( 12 ) به صورت جدول می توانید دریافت کنید .<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image12.jpg">

50. Question:  به چه صورتی گزارش مجموع صندوق ساعتی دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی مجموع صندوق ساعتی شوید ، مجموع تراکنش ها را بر اساس ساعت و تاریخ شروع و&nbsp; پایان مطابق شکل ( 13)&nbsp; به صورت جدول می توانید دریافت کنید .&nbsp;<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image13.jpg">

51. Question:  به چه صورتی گزارش روزانه دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی گزارش روزانه شوید تا گزارش&nbsp; روزانه ( تراکنشهای روز جاری ) را&nbsp; مطابق شکل (14 ) دریافت کنید.<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image14.jpg">

52. Question:  به چه صورتی گزارش تراکنش های موفق دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; &nbsp;پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی تراکنش های موفق شوید ، تراکنش های موفق خرید / قبض / خرید شارژ مستقیم / خرید شارژ&nbsp; را بر اساس تاریخ شروع و پایان مطابق شکل ( 15 ) به صورت جدول می توانید دریافت کنید .&nbsp;<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image15.jpg">

53. Question:  به چه صورتی گزارش براساس تاریخ دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; &nbsp;پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی گزارش براساس تاریخ شوید ، تراکنش های خود را می توانید بر اساس تاریخ شروع و پایان مطابق شکل ( 16 ) به صورت جدول دریافت کنید .&nbsp;<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image16.jpg">

54. Question:  به چه صورتی گزارش تراکنش دلخواه  دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; &nbsp;پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی گزارش تراکنش شوید.&nbsp; با تایید گزینه انتخاب تراکنش و وارد کردن شماره پیگیری رسید تراکنش مطابق شکل ( 17 ) موردنظر چاپ گردد.<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image17.jpg">

55. Question:  به چه صورتی گزارش آخرین تراکنش دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; &nbsp;پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی گزارش تراکنش شوید.&nbsp; با تایید گزینه آخرین تراکنش&nbsp; رسید تراکنش مطابق شکل ( 18 ) موردنظر چاپ گردد.<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image18.jpg">

56. Question:  به چه صورتی گزارش براساس ساعت دستگاه را دریافت کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; &nbsp;پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس گزارشات را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد زیر منوی گزارش براساس ساعت شده تا گزارش تراکنش روزانه را براساس ساعت و تاریخ شروع و پایان مطابق شکل ( 19 ) مشاهده نمایید .<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image19.jpg">

57. Question:  روی دستگاه پیغام تسویه با مرکز نمایش می دهد و عملیاتی انجام نمی شود ، به چه صورتی این مشکل را برطرف کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; پایانه را فشار دهید ، از منوی فروشنده گزینه تسویه با مرکز را مطابق شکل ( 20 ) انتخاب کرده تا مشکل برطرف شود ، در غیر اینصورت موارد ارتباطی بررسی و سپس تسویه با مرکز را انتخاب کنید مشکل رفع می شود&nbsp; ، در غیر اینصورت با امداد مشتریان ( 02123505 )تماس حاصل بفرمایید.<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image20.jpg">

58. Question:  آیا دستگاه را می توانم شیفت بندی کنم ؟
   Answer: بله

59. Question:  به چه صورتی شیفت بندی دستگاه را فعال / غیر فعال کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس مدیریت نوبت کاری را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد گزینه فعالسازی نوبت کاری شده تا نوبت کاری خود را مطابق شکل ( 21 ) فعال/غیرفعال نمایید.<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image21.jpg">

60. Question: به چه صورتی شیفت خود را تغییر دهم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس مدیریت نوبت کاری را انتخاب و پس از وارد کردن رمز ترمینال وارد گزینه تغییر نوبت کاری شوید. پس از درخواست تغییر نوبت کاری گزارشی از شیفت قبلی چاپ می شود و شیفت جدید مطابق شکل ( 22 ) فعال می شود.&nbsp;<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image22.jpg">

61. Question:  آیا گزارش شیفت دلخواه را می توانم دریافت کنم؟
   Answer: بله

62. Question:  به چه صورتی گزارش شیفت دلخواه را دریافت کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس مدیریت نوبت کاری را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد گزینه گزارشات شوید. پس از تایید گزینه انتخاب نوبت کاری و وارد کردن شماره شیفت موردنظر مطابق شکل ( 23 ) گزارش چاپ می شود.&nbsp;<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image23.jpg">

63. Question:  به چه صورتی گزارش شیفت جاری را دریافت کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس مدیریت نوبت کاری را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد گزینه گزارشات شده و پس از انتخاب نوبت کاری جاری گزارش مطابق شکل ( 24 ) چاپ می شود.&nbsp;<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image24.jpg">

64. Question:  به چه صورتی گزارش شیفت کلی را دریافت کنم ؟
   Answer: کلید منو پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس مدیریت نوبت کاری را انتخاب و با وارد کردن رمز ترمینال وارد گزینه گزارشات شوید. پس از انتخاب گزارش جامع ، گزارش کلی شیفت مطابق شکل ( 25 ) چاپ می شود. ( این گزینه هنوز پیاده سازی نشده است )<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image25.jpg">

65. Question:  به چه صورتی کلیدهای میانبر دستگاه را فعال/ غیر فعال کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و کلیدهای میانبر را انتخاب وکنید. با وارد کردن رمز ترمینال می توانید یکی از گزینه های فعال / غیرفعال / غیرفعال در منوی کارت را مطابق شکل ( 26 ) انتخاب کنید.<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image26.jpg">

66. Question:  به چه صورتی قبل از چاپ رسید آن را در صفحه نمایش دستگاه مشاهده کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس رسید موفق تراکنش را انتخاب و وارد زیر منوی نمایش رسید شده تا آن را مطابق شکل ( 27 )&nbsp; فعال / غیرفعال کنید .<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image27.jpg">

67. Question:  به چه صورتی زمان چاپ رسید اول تراکنش را تغییر دهم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس رسید موفق تراکنش را انتخاب و وارد زیر منوی زمان رسید شده تا آن را مطابق شکل ( 28 ) تغییر دهید.<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image28.jpg">

68. Question:  به چه صورتی چاپ خودکار رسید دستگاه را فعال / غیرفعال کنم ؟
   Answer: کلید منو&nbsp; پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس رسید موفق تراکنش را انتخاب و وارد زیر منوی چاپ خودکار رسید شده تا آن را مطابق شکل ( 29 )&nbsp; فعال / غیرفعال کنید .<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image29.jpg">

69. Question:  به چه صورتی زمان تحویل رسید دوم دستگاه را تنظیم کنم ؟
   Answer: کلید منو پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس رسید دوم را انتخاب و رمز ترمینال خود را وارد نمایید، سپس با تایید گزینه زمان رسید دوم&nbsp; ، زمان تحویل رسید دوم را می توانید مطابق شکل ( 30 )&nbsp; تنظیم نماییم.<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image30.jpg">

70. Question: به چه صورتی چاپ رسید دوم دستگاه را فعال / غیرفعال کنم ؟
   Answer: کلید منو پایانه را فشار دهید ، از منوی نمایش داده شده گزینه اول فروشنده و سپس رسید دوم را انتخاب و رمز ترمینال خود را وارد نمایید، سپس با تایید گزینه چاپ رسید دوم ، چاپ رسید دوم را می توانید را مطابق شکل ( 31 )&nbsp; فعال / غیرفعال کنید .<img src="https://pep.co.ir/suniarmedia/L1/image31.jpg">

